《匈牙利公車站二次元美少女廣告爭議》誰是雷姆？是歧視吉普賽人的海報女主角

圖片來自：

《Re：從零開始的異世界生活》動畫第2期已經在這個星期三（7月8日）開播，毫不意外引發動畫迷熱烈討論，不過這部作品其實在一個多禮拜之前，就已經在匈牙利掀起話題！事件起因於來自匈牙利的網友發現公車站冒出一張批評吉普賽人（羅姆人）容易犯罪的海報，而且海報中的女主角十分神似《Re：從零開始的異世界生活》當中的人氣角色雷姆，這就害得雷姆莫名其妙背上種族歧視的惡名了啊～～

原汁原味的內容在這裡
匈牙利公車站張貼出一張二次元美少女海報

圖片來自：

6月底，這張海報出現在匈牙利的某個公車站，海報當中畫著一位穿著女僕裝的二次元美少女，一開口就叫人「歐尼醬」。不過雖然她講話的口吻與長相都相當可愛，她說出的內容卻引爆了非常大的爭議！本魚不敢說自己看得懂匈牙利文啦，所以還是交給Google大神翻譯一下……

「吉普賽人只占人口的9％，卻占了三分之二的犯罪！」

圖片來自：Google

這段文字被質疑歧視吉普賽人（羅姆人）引發議論，隨著話題逐漸從匈牙利議員的臉書擴散到 4chan、Reddit 這些歐美的熱門討論區，越來越多人認為圖中畫的根本就是《Re：從零開始的異世界生活》的雷姆！

海報中的人物跟雷姆長得很像？

圖片來自：

圖片來自：

Reddit網友：「雷姆有種族歧視？」

圖片來自：

4chan網友：「讓我猜猜，剩下三分之一是難民吧？（雷姆σ・▽・）σ」

圖片來自：4chan

當然也有很多網友想問……

「所以為什麼要畫雷姆啊？」

圖片來自：

不管畫的是不是雷姆，海報在爭議爆發以後已經立刻被蓋上黑色塑膠布遮蔽了……

雷姆……是誰？

圖片來自：

圖片來自：

---------------------------------------------------------
來源:

睇黎條友真係好憎雷姆

😅

慘

BLM! BLM!

吉卜賽人又真係賤種喎